\subsection{Parameterschätzung}
In den vorherigen Abschnitten wurde deutlich, dass der Rotor durch eine Vielzahl an Parametern beschrieben wird. Während sich manche Parameter wie die Gesamtmasse~$m$ leicht ermitteln lassen, erfordert die Bestimmung anderer Parameter aufwendigere Messungen. Die Messung der Auftriebs- und Widerstandsbeiwerte $C_{L\alpha}, C_{D\alpha}, C_{L0}, C_{D0}$ würde beispielsweise einen Windkanal erfordern. \\

Um die Parameter ohne direkte Messung zu bestimmen, probiert man durch Schätzung der unbekannten Parameter~$\theta$ die Ausgabe des Modells~$\hat{y}$ so zu optimieren, dass es den Messungen der Systemzustände~$y$ möglichst ähnlich ist. Für die optimalen Parameter~$\theta^*$ gilt:

\begin{equation}
\theta^* = \underset{\theta}{\arg\min} \, \mathcal{L}(y - \hat{y}) \mathrm{.}
\end{equation}

Als Fehlerfunktion~$\mathcal{L}$ wird der mittlere quadratische Fehler~(MSE) über verschiedene Eingangszenarien~$i$ verwendet:

\begin{equation}
MSE = \frac{1}{N} \sum _{i=1} ^{N} (\dot{x}_\mathrm{r,i} - y_\mathrm{s,i})^2 \mathrm{.}
\end{equation}

Mittels der optimalen Parameter~$\theta^*$ lässt sich das Verhalten des Rotor mittels des im Abschnitt~\ref{SimpleModell} Simples Modell genauer vorhersagen.
